葉劉：愛國不等如愚蠢說話 指「愚蠢愛國者」不利國家

立法會議員何君堯「殺無赦」論風波持續，行會成員、新民黨主席葉劉淑儀強調，「愛國」不等如以愚蠢方式說話或行動，「如何君堯（like Junius Ho）」。

葉劉淑儀昨於facebook講述她在《明報》撰寫的＜遏止港獨硬不來＞文章，提到政府現階段應先處理迫切民生議題以維持民望，如為了校園「港獨」標語風波令社會再添紛亂，只會得不償失，實屬不智。

有網民認為葉劉淑儀「講得太好了」，但亦有網民批評其言論「愈來愈不持平」，「奉勸葉劉，把不應該說的話，掛在口邊，才是實屬不智」。

葉劉淑儀隨後以英文回應，強調「愛國不等如以愚蠢方式說話或行動，如何君堯（Loving our country does not mean acting or speaking in a stupid way, like Junius Ho）」。

她又說，「愚蠢愛國者 （stupid "patriots"）」對國家沒有好處，「包括可能不少人被聘請成為『愛國者』（including possibly quite a few hired to become "patriots"）」。

Patriotism is the last refuge of a scoundrel
08年仲有人同你講愛國，咁短時間咁多人講港獨真係自己拎嚟

葉劉就死？講野咁持平既

點都要有人扮中間派，吸班離地撚既票

有何鳩搖、鳩浩頂、糧尾分同割配煩呢班仆街
葉劉已經算比較唔克人憎

忽然坦白

幫港獨講說話即係支持港獨，一樣要殺無赦

大把人buy呢套

「包括可能不少人被聘請成為『愛國者』

當年佢咁辛苦推23條
而家想做特首結果俾主人違棄
連薯片都有得入閘，佢反而閘都入唔到
今日條氣緊係唔順啦